\documentclass[12pt,oneside]{article}
\input{MathInfB_2018_config}
\newcommand*{\uebungNumber}{7}
\newcommand*{\uebungDueDate}{5.07.2018}
\input{uebung}
\input{notation}
\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}
\uebungMakeHeader
\bigskip

\input{text-tests-01}

\medskip

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $a,b \in \RR$ mit $a < b$.
  Es sei $f \in \fnset{\intoo{a}{b}}{\RR}$ stetig.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\flim{x}{a} f(x) \in \RR$
  \item[\Square] $\flim{x}{a} f(x) \in \set{{+\infty},{-\infty}}$
  \item[\Square] Es braucht $\flim{x}{a} f(x) \in \RR$ nicht zu gelten, jedoch gewiss $\flim{x}{a} f(x) \in \RRbar$.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $f \in \fnset{\RR}{\RR}$ so, dass $\flim{x}{{+\infty}} f(x) = {+\infty}$.
  Es sei $\al \in \RRnz$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} f(\al x) = {+\infty}$
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} f(\al x) = 0$
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} f(\al x) = {+\infty}$ jedenfalls dann, wenn $f$ stetig ist.
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} f(\al x) = {+\infty}$ jedenfalls dann, wenn $\flim{x}{{-\infty}} f(x) = {+\infty}$.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $f, g \in \fnset{\RR}{\RRpos}$ so, dass $\flim{x}{{+\infty}} g(x) = 0$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} \frac{f(x)}{g(x)} = 0$
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} \frac{f(x)}{g(x)} = {+\infty}$
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} \frac{f(x)}{g(x)} \not \in \RRbar$
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $f,g \in \fnset{\RRnn}{\RRpos}$ beide differenzierbar.
  Es gelte $\eta \df \flim{x}{{+\infty}} \frac{f'(x)}{g'(x)} \in \RR$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} \frac{f(x)}{g(x)} = \eta$ nach der Regel von \lHopital.
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} \frac{f(x)}{g(x)} \in \RR$, jedoch braucht der Grenzwert nicht $\eta$ zu sein.
  \item[\Square] $\flim{x}{{+\infty}} \frac{f(x)}{g(x)} \in \RRbar$, und der Grenzwert braucht nicht endlich zu sein.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\end{document}
